\chapter{Introdução}\label{sec:intro}

\section{Enquadramento}\label{sec:enquadramento}
O mercado de hoje, cada vez mais tecnológico, exigente e desafiador, impõe um ritmo às empresas que, para
além de gerirem os seus principais processos de negócio, estas têm também uma dinâmica significativa de
atividades internas para as ajudar no seu crescimento e competitividade. Em particular, as empresas do setor
das tecnologias de informação, mantêm atividades internas tais como participação em feiras de emprego,
partilha de conhecimento através de apresentações informais, desenvolvimento de componentes de software,
ofertas de formação, atividades lúdicas, entre muitas outras. Para que se atinja uma boa dinâmica, tem que existir uma coordenação de
recursos que nem sempre é fácil, dada a sua alocação aos projetos em curso. Contudo, se existir um
planeamento atempado gerido através de uma plataforma de colaboração, o processo pode ser agilizado,
permitindo não só o registo e divulgação das necessidades internas, bem como a aceitação de candidaturas por
parte dos funcionários mais interessados na sua realização.

\section{Objetivos}\label{sec:objectivos}
A aplicação proposta visa a implementação de uma plataforma colaborativa, através de uma aplicação web \textit{reactive}, para agilizar a resposta a necessidades internas das empresas, nomeadamente a
organização de eventos, partilha de conhecimento, ofertas formativas, entre outras. 
\par

Os objetivos que a plataforma visa atingir consistem na gestão de necessidades criadas pelos utilizadores;
divulgação de comunicados para a comunidade empresarial;
no contexto de uma necessidade, incluem a partilha de localização, 
gestão de recursos associados, registo de presenças, registo de candidaturas e gestão das mesmas; 
a calendarização de necessidades e, por último, um sistema de notificações.

\section{Abstract}\label{sec:abstract}
Today's market, increasingly technological, demanding and challenging, imposes a fast pace to the companies that, besides 
managing their main business processes, also have a significant dynamic of internal activities to help them in their growth 
and competitiveness. 
Moreover, companies in the information and technologies sector keep internal activities such as job fairs, sharing knowledge
through informal meetings, software component development, professional education offers, playful activities, among others.
To achieve a good dynamic, there must be a coordination of resources, which isn't always easy to obtain, because of its alocation to ongoing projects.
However, if there is a good planning of time and events through a collaboration platform, this process can be agiled, allowing 
not only the registry and disclosure of the internal necessities of a company but also the acceptance of applications on the behalf of the employees who are 
most interested in its fulfillment. 

\par

The proposed application aims the implementation of a collaboration platform, through a reactive web application, in order to agile the response to a company's internal needs.
The goals that this platform aims to achieve consist in the management of necessities created by the users;
disclosure of announcements for the company's comunity;
in the context of a necessity, the disclosure of location, 
management of associated resources, presence registry, application registry and its management;
the presentation of necessities and a notification system.